%% UzK - A BEAMER THEME FOR THE UNIVERSITY OF COLOGNE
%% http://solstice.github.com/uzk-theme/
\ProvidesPackage{beamerthemeUzK}[2009/12/10]

\mode<presentation>

%% Erstelle logische Variablen ---------------------------------------------- %%
\newif\ifbeamer@UzK@wiso
\newif\ifbeamer@UzK@jura
\newif\ifbeamer@UzK@medizin
\newif\ifbeamer@UzK@philo
\newif\ifbeamer@UzK@matnat
\newif\ifbeamer@UzK@human
\newif\ifbeamer@UzK@verw
\newif\ifbeamer@UzK@uk
\newif\ifbeamer@UzK@nav
\newif\ifbeamer@UzK@latexfonts
\newif\ifbeamer@UzK@colorful
\newif\ifbeamer@UzK@squares
\newif\ifbeamer@UzK@nologo

%% Standardmaessig sind diese Variablen auf 'false' gesetzt. Falls keine      %%
%% Fakultaet uebergeben wird, soll 'uk' verwendet werden: ------------------- %%
\beamer@UzK@wisofalse
\beamer@UzK@jurafalse
\beamer@UzK@medizinfalse
\beamer@UzK@philofalse
\beamer@UzK@matnatfalse
\beamer@UzK@humanfalse
\beamer@UzK@verwfalse
\beamer@UzK@uktrue
\beamer@UzK@navfalse
\beamer@UzK@latexfontsfalse
\beamer@UzK@colorfulfalse
\beamer@UzK@squaresfalse
\beamer@UzK@nologofalse

%% Definiere die moeglichen Optionen ---------------------------------------- %%

%% Die Variable \fak wird in beamercolorthemeuzk.sty verwendet, um die Farben %%
%% fuer exampleblocks zu kontrollieren. Sie wird hier bereits gesetzt falls   %%
%% kein Fakultaetsname uebergeben wird. ------------------------------------- %%
\newcommand{\fak}[1][]{wiso}
\renewcommand{\fak}{wiso}
%% Ausserdem wird die Variable \beamer@Uzk@uk auf false gesetzt, falls eine   %%
%% Fakultaet angegeben wurde. ----------------------------------------------- %%
\DeclareOptionBeamer{wiso}{\beamer@UzK@wisotrue \beamer@UzK@ukfalse \renewcommand{\fak}{wiso}}
\DeclareOptionBeamer{jura}{\beamer@UzK@juratrue \beamer@UzK@ukfalse \renewcommand{\fak}{jura}}
\DeclareOptionBeamer{medizin}{\beamer@UzK@medizintrue \beamer@UzK@ukfalse \renewcommand{\fak}{medizin}}
\DeclareOptionBeamer{philo}{\beamer@UzK@philotrue \beamer@UzK@ukfalse \renewcommand{\fak}{philo}}
\DeclareOptionBeamer{matnat}{\beamer@UzK@matnattrue \beamer@UzK@ukfalse \renewcommand{\fak}{matnat}}
\DeclareOptionBeamer{human}{\beamer@UzK@humantrue \beamer@UzK@ukfalse \renewcommand{\fak}{human}}
\DeclareOptionBeamer{verw}{\beamer@UzK@verwtrue \beamer@UzK@ukfalse \renewcommand{\fak}{verw}}
\DeclareOptionBeamer{nav}{\beamer@UzK@navtrue}
\DeclareOptionBeamer{latexfonts}{\beamer@UzK@latexfontstrue}
\DeclareOptionBeamer{colorful}{\beamer@UzK@colorfultrue}
\DeclareOptionBeamer{squares}{\beamer@UzK@squarestrue}
\DeclareOptionBeamer{nologo}{\beamer@UzK@nologotrue}

\ProcessOptionsBeamer

\usecolortheme{UzK}

%% Schalte die Navigationsleiste aus ---------------------------------------- %%
\ifbeamer@UzK@nav
\else
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\fi

%% Anpassen der Schrift an die Vorgaben des Corporate Designs --------------- %%
\ifbeamer@UzK@latexfonts
  \setbeamerfont*{frametitle}{series = \bfseries, size = \Large}
  \setbeamerfont*{title}{series = \bfseries, size = \Large}
  \setbeamerfont*{institute in head/foot}{series* = dc}
  \setbeamerfont{author in head/foot}{series* = dc}
\else
  \RequirePackage{helvet}
  \setbeamerfont*{frametitle}{series = \bfseries, size = \Large}
  \setbeamerfont*{title}{series = \bfseries, size = \Large}
  \setbeamerfont*{institute in head/foot}{series* = bc}
  \setbeamerfont*{author in head/foot}{series* = bc}
\fi

%% Schrift im Inhaltsverzeichnis -------------------------------------------- %%
\setbeamerfont*{section in toc}{series = \bfseries, size = \footnotesize}
\setbeamerfont*{subsection in toc}{size = \footnotesize}
\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]

%% Lege feste Schriftgroesse fuer die Fusszeile fest, damit die Schrift-      %%
%% groesse des Dokuments als Option an \documentclass uebergeben werden       %%
%% kann --------------------------------------------------------------------- %%
\setbeamerfont{institute in head/foot}{size*={6pt}{6.2pt}}
\setbeamerfont{author in head/foot}{size*={6pt}{6.2pt}}

%% Aussehen der itemize-Umgebung -------------------------------------------- %%
\ifbeamer@UzK@squares%
  \setbeamertemplate{itemize items}[square]%
\else%
  \setbeamertemplate{itemize items}[circle]%
\fi

%% Einbinden des Hintergrundlogos ------------------------------------------- %%
\ifbeamer@UzK@nologo%
\else%
\defbeamertemplate*{background}{UzK theme}{%
  \begingroup%
  \setlength{\unitlength}{\paperwidth}%
  \begin{picture}(1,1)%
    \put(-0.018,0.25){
    \fbox{\includegraphics[width=\paperwidth]{./images/logo}}%
  }%
  \end{picture}%
  \endgroup%
}
\fi

%% Definiere das kleine Siegel ---------------------------------------------- %%
\pgfdeclareimage[height=1cm]{logosm}{./images/logo-small}%
  
%% Setze die Fakultaetsnamen
\newcommand{\uni}{Universit\"at zu K\"oln}%
\newcommand{\wiso}{Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\"at}%
\newcommand{\jura}{Rechtswissenschaftliche Fakult\"at}%
\newcommand{\medizin}{Medizinische Fakult\"at}%
\newcommand{\philo}{Philosophische Fakult\"at}%
\newcommand{\matnat}{Mathematisch-Naturwissenschaftliche Fakult\"at}%
\newcommand{\human}{Humanwissenschaftliche Fakult\"at}%
\newcommand{\verw}{Universit\"atsverwaltung}%

%% Teste ob Babel geladen wurde und setze Fakultatsname sowie deren Uebersetzung
%% Diese koennen hier nach Bedarf angepasst werden
\ifdefined\addto%
\newcommand{\UzK@captionsgerman}{%
\renewcommand{\uni}{Universit\"at zu K\"oln}%
\renewcommand{\wiso}{Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\"at}%
\renewcommand{\jura}{Rechtswissenschaftliche Fakult\"at}%
\renewcommand{\medizin}{Medizinische Fakult\"at}%
\renewcommand{\philo}{Philosophische Fakult\"at}%
\renewcommand{\matnat}{Mathematisch-Naturwissenschaftliche Fakult\"at}%
\renewcommand{\human}{Humanwissenschaftliche Fakult\"at}%
\renewcommand{\verw}{Universit\"atsverwaltung}%
}
\newcommand{\UzK@captionsenglish}{%
\renewcommand{\uni}{University of Cologne}%
\renewcommand{\wiso}{Faculty of Management, Economics and Social Sciences}%
\renewcommand{\jura}{Faculty of Law}%
\renewcommand{\medizin}{Faculty of Medicine}%
\renewcommand{\philo}{Faculty of Arts}%
\renewcommand{\matnat}{Faculty of Mathematics and Natural Sciences}%
\renewcommand{\human}{Faculty of Human Sciences}%
\renewcommand{\verw}{University of Cologne Administration}%
}
\addto{\captionsgerman}{\UzK@captionsgerman}
\addto{\captionsngerman}{\UzK@captionsgerman}
\addto{\captionsaustrian}{\UzK@captionsgerman}
\addto{\captionsnaustrian}{\UzK@captionsgerman}
\addto{\captionsenglish}{\UzK@captionsenglish}
\addto{\captionsUKenglish}{\UzK@captionsenglish}
\addto{\captionsbritish}{\UzK@captionsenglish}
\addto{\captionsamerican}{\UzK@captionsenglish}
\addto{\captionsUSenglish}{\UzK@captionsenglish}
\addto{\captionscanadian}{\UzK@captionsenglish}
\addto{\captionsaustralian}{\UzK@captionsenglish}
\addto{\captionsnewzealan}{\UzK@captionsenglish}
\fi %\ifdefined\addto

%% Definiere die Standardfusszeile mit allen Fakultaetsfarben
\defbeamertemplate*{footline uk}{UzK theme}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.125\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk wiso}
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.125\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk jura}
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.125\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk medizin}
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.125\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk philo}
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.125\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk matnat}
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.125\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk human}
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.125\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk verw}
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.125\paperwidth, ht=4.7pt, center]{date in head/foot}
      \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber
    \end{beamercolorbox}%
  }

  \vskip2pt
  \hbox{
    \hspace{.01\paperwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=.23\paperwidth, dp=3pt, ht=8pt]{}%
      \usebeamerfont{institute in head/foot}\insertshortauthor
    \end{beamercolorbox}
  }
  \hbox{
    \hspace{.01\paperwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth, dp=2pt, ht=6pt]{}%
      \usebeamerfont{institute in head/foot}\insertshortinstitute
    \end{beamercolorbox}
    \begin{beamercolorbox}[wd=.23\paperwidth, dp=4pt, ht=6pt]{}%
      \usebeamerfont{institute in head/foot}\uni
    \end{beamercolorbox}
  }
  \hbox{
    \begin{beamercolorbox}[wd=.23\paperwidth, dp=2pt, ht=6pt]{}%
    \end{beamercolorbox}
}
%   \hbox{
%     \hspace{.5\paperwidth}
%     \begin{beamercolorbox}[wd=.23\paperwidth, dp=2ex, ht=2ex]{}%
%       \emph{\insertshortinstitute}
%     \end{beamercolorbox}
%   }
  \vskip-1cm
  \llap{\pgfuseimage{logosm}\hskip-.875\paperwidth}%
  \vspace{2pt}
}


%% Definiere die alternativen Fusszeilen in den jeweiligen Fakultaetsfarben
\defbeamertemplate*{footline faculty}{UzK theme}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \ifbeamer@UzK@wiso%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.875\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk wiso}
  \fi
  \ifbeamer@UzK@jura%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.875\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk jura}
  \fi
  \ifbeamer@UzK@medizin%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.875\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk medizin}
  \fi
  \ifbeamer@UzK@philo%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.875\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk philo}
  \fi
  \ifbeamer@UzK@matnat%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.875\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk matnat}
  \fi
  \ifbeamer@UzK@human%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.875\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk human}
  \fi
  \ifbeamer@UzK@verw%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.875\paperwidth, ht=4.7pt]{uzk verw}
  \fi
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.125\paperwidth, ht=4.7pt, center]{date in head/foot}
      \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber
    \end{beamercolorbox}%
      }
  \vskip2pt
\hbox{
    \hspace{.01\paperwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=.23\paperwidth, dp=3pt, ht=8pt]{}%
      \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor
    \end{beamercolorbox}
  }
  \hbox{
    \hspace{.01\paperwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth, dp=4pt, ht=6pt]{}%
      \usebeamerfont{institute in head/foot}\insertshortinstitute
    \end{beamercolorbox}
    \begin{beamercolorbox}[]{}
      \usebeamerfont{institute in head/foot}\uni
    \end{beamercolorbox}
  }
\hbox{
    \hspace{.01\paperwidth}
    \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth, dp=3pt, ht=5pt]{}%
      \ifbeamer@UzK@wiso%
        \usebeamerfont{institute in head/foot}\wiso
      \fi
      \ifbeamer@UzK@jura%
        \usebeamerfont{institute in head/foot}\jura
      \fi
      \ifbeamer@UzK@medizin%
        \usebeamerfont{institute in head/foot}\medizin
      \fi
      \ifbeamer@UzK@philo%
        \usebeamerfont{institute in head/foot}\philo
      \fi
      \ifbeamer@UzK@matnat%
        \usebeamerfont{institute in head/foot}\matnat
      \fi
      \ifbeamer@UzK@human%
        \usebeamerfont{institute in head/foot}\human
      \fi
      \ifbeamer@UzK@verw%
        \usebeamerfont{institute in head/foot}\verw
      \fi
    \end{beamercolorbox}
  }
  \vskip-1cm
  \llap{\pgfuseimage{logosm}\hskip-.875\paperwidth}%
  \vspace{2pt}
}

%% Waehle die Fusszeile entsprechend der uebergebenen Option
\defbeamertemplate*{footline}{UzK theme}
{
  \ifbeamer@UzK@wiso%
    \usebeamertemplate{footline faculty}%
  \fi
  \ifbeamer@UzK@medizin%
    \usebeamertemplate{footline faculty}%
  \fi
  \ifbeamer@UzK@philo%
    \usebeamertemplate{footline faculty}%
  \fi
  \ifbeamer@UzK@matnat%
    \usebeamertemplate{footline faculty}%
  \fi
  \ifbeamer@UzK@human%
    \usebeamertemplate{footline faculty}%
  \fi
  \ifbeamer@UzK@verw%
    \usebeamertemplate{footline faculty}%
  \fi
  \ifbeamer@UzK@jura%
    \usebeamertemplate{footline faculty}%
  \fi
  \ifbeamer@UzK@uk%
    \usebeamertemplate{footline uk}%
  \fi%
}

\mode
<all>